鄭中基轟教育局長「一蟹臭過一蟹」 指「歷史變作文」「自己歷史自己教」

教育局今年評審歷史教科書，被揭露要求修改多個過去一直沿用、涉及中港歷史的說法，包括「香港位於中國南方」、「中國收回香港」等。育有一子一女的藝人鄭中基，今早也在自己的 facebook 專頁發帖批評教育局，「就教育局長嚟講，我只可以話一蟹臭過一蟹，以後啲真歷史我自己教返」，又加上「#自己歷史自己教」、「#歷史變作文」和「#大家有冇補充」的 tag。

出版社需要將教科書送交教育局評審，達到水平方能列入「適用書目表」內。評審小組是由教育局科目專家、前線教師、大專學者等人組成。學校選用課本時，就會參考這個「適用書目表」選擇教科書。

有線電視節目《新聞刺針》取得一份課本評審報告，發現有歷史教科書使用一直沿用的寫法，近期都被評審小組評為有問題：

教育局局長楊潤雄昨日在立法會財務委員會特別會議上回應議員提問時指，中國一直擁有香港主權，故「收回」之說並不正確。楊潤雄又指，「香港位於中國的南方」在語文上不清晰，可以代表香港在中國境內或境外的南方，故有需要修改。

中國呢啲正式無賴國
香港島同九龍半島係永久割讓畀英國，堅持收返呢個字有錯？
英國幫你班生蕃搞到個漁村有幫有色，而加嚟執鷄都算
家陣仲篡改歷史，兼冠冕堂皇嘅造詞造就出新中國特色
叫外國甘拜下風

其實收翻香港都唔太岩
中共49年立國 自嗰時至97年香港都無屬於過中共 最多咪叫翻英國將香港主權移交俾中共

文革輕輕提
食校長肝果個紀錄片一年播一次至岩
提高歸屬感

中國收回香港 當然錯

係 中國入侵香港

最撚野蠻係人地諗走都仲幫你起新機場，仲要話人別有用心想洗哂啲儲備。

中國回收香港先啱，係中國念在血濃於水，才勉強硬食、回收呢塊受資本主義荼毒嘅地方。

爆龍哥好野

未來撚啊廢扮泛民打手但同其他五毛有講有笑

LIHKG @ Android